波叔被插派錢彈弓手 盧偉國讚︰從善如流！

波叔被插派錢彈弓手
盧偉國讚︰從善如流！

要聞

政府決定為財政預算案「補鑊」，決定為符合條件的約280萬人派錢4,000元。港大社會科學學院講師 丘梓勤於港台城市論壇中批評，政府今次是補漏，即預算案時「漏咗」，「冇交足功課依家補交」，質疑為何之前做如此多諮詢，但最終仍有遺漏，反映政府在公共財政及諮詢方面出問題，未能有效聆聽及分析民意。

同場的人民力量劉嘉鴻就指根據以往，一些大業主可在差餉寬免措施中獲退逾千萬元，但現時派錢4,000元只是「好過冇」，不滿當局還富於富，建議政府應將賣地及印花稅收入用作全民派錢。 經民聯盧偉國反駁，退差餉只是跟機制，不明白為何要針對多幾個單位的業主，「係咪鼓吹憎人富貴嫌人窮？」另外，盧偉國認為政府派4000元是從善如流，但不贊成政府長期以派錢方式紓困。

資料顯示，2015/2016年度首10名獲最多差餉寬免的人士共獲1.27億元寬免額，較2014/2015年度8,600多萬元增47%；2015/2016年度第11至100名繳納人共獲寬免1.25億元，首100繳納人合共獲寬免2.5億元差餉。在2016/17年度，獲得最高差餉寬免額的首10位差餉繳納人，合共擁有39,865個物業，合共獲派達1.24億元，即該10位繳納人平均有3,986個物業，平均獲派逾千萬元。

《蘋果》沙士15周年系列網站，正式登場：